\begin{task}{4.7}
  Сколько инверсий образует число $1$, стоящее на $k$-м месте перестановки?
\end{task}

\begin{solution}
  Пусть имеется перестановка
  $\alpha_1, \alpha_2, \ldots, \alpha_{k-1}, 1, \alpha_{k+1}, \ldots, \alpha_{n-1}, \alpha_{n}$.
  $\forall i \in \mathbb{N} : i \le n-k$ выполняется $\alpha_k = 1 < \alpha_{k+i}$, $k < k+i$ $\implies$ количество
  инверсий $1$ с последующими элементами равно нулю. $\forall i \in \mathbb{N} : i < k$ выполняется $\alpha_k = 1 <
  \alpha_i$, $k > i$ $\implies$ количество инверсий предыдущих элементов с $1$ равно количеству этих элементов, и равно
  $k - 1$. В итоге, общее число инверсий $1$ с другими элементами перестановки равно $k - 1$.
\end{solution}
